ViuTV，你食屎啦

點解要咁粗鄙責罵ViuTV呢？那當然是因為要以眼還眼以其人之道還治其人之身啦！話說它最近有個節目叫《全民造星》，對參賽者的侮辱和暴虐令人側目，而其實，如果不是因為這種粗劣的手法在網上引起公憤，我也不會留意這個節目。

不過當我關注這檔節目之後，我則是比一般網民對ViuTV更反感，所以我要把對ViuTV的讉責提到最高層次，我唔係講笑，當你發現YOUTUBE上把這檔節目稱為「港版101」，作為香港人應該會感覺得到，這個節目是對香港的一個侮辱。

陰謀論點說，ViuTV甚至是故意要製造一個這樣惡劣的節目，全面打擊香港的自信以及香港的形象，因為我們完全可以想像，當大陸追開TVB的觀眾看到這個「港版101」，他們會多麼鄙視香港：瞧，香港就是文化沙漠到這個地步！

當然，撇開陰謀論，這個節目本身也是一個十足的文化現象，它或許折射出一種香港獨有的社會心理，鍾意睇人仆街是一個經子華神認證的香港特色，而這種特色反映在一個偶像育成節目之中竟出現了這麼有趣的twist。

首先，這種節目理應是一個showcase talent的舞台，但因為香港人才實在凋零得好緊要，根本沒有人上得了枱面，於是，製作節目的天才就抓住了香港人鐘意睇人仆街的心態，以為可以拿正牌係咁糟躓參賽者，以為係咁踩係咁玩D參賽者D觀眾就會受，這真是好有趣的現象。

踩多過讚都未必有問題，因為這可以是真是real，但ViuTV好天才地將鏡頭放在評判下面低炒，好似人家廁所偷拍的那種角度，影住他們的鼻洞；然後又另設一班導師在另外一個暗室，彈三彈四，又係好似偷拍一般，成個節目總之就好有窺淫癖。

更絶的是，其中有個金毛女監製，那尊容放在廟街都尚嫌粗俗，ViuTV竟然覺得可以公然把她放在熒幕上！

值得留意的是，參賽者也並不是受害者，他們很大程度上是一個共謀，其實是他們默許了那些所謂評判的蹧質，他們把一切的不合理的對待都合理化了。看得太多明星揚威得志時落淚哭訴辛酸史，他們以為偶像真的是「 辱成」的。

然後當ViuTV的手法成為批評的對象時，有觀眾會說：巴打，上得依D節目，唔係咁都玩唔起呀？跟住街訪，問做偶像最重要的條件係乜？有女途答曰：有禮貎！問你死未？

在一個香港文化土壤的人，受侮辱好多時會被美化成歷練、以吃得苦中苦方為人上人作為安慰、以獅子山下精神作為包裝，荼毒着萬千追夢人的心靈。就好似TVB當年叫吳業坤做一隻棋子那樣，今日都很可能變成勵志故事呢！

當然，我們不會忘記，參加這個節目的有多少是真的發明星夢的人，又有多少只是公關公司拉伕來的臨記，和警察之中有好人和壞人哪個較多一樣，都是一個謎。但無論怎樣，事情都很有趣：如果那些參賽者真的覺得自己好有才華，他們怎可以這樣默含櫃通地接受那班西口西面的評判？那是怎樣的奴性呀？！又如果參賽者只是公關公司找來的，難道他們是故意要找些騎呢怪來俾人笑？

無論如何，這個節目的設計本來應該就是「偶像辱成」，至於是出於迎合觀眾口味呢，還是ViuTV本身的質地就是這麼LOW，那就難說了。不過有一點可以肯定的是，ViuTV作為一家電視台，從來沒有什麼公器的意識，它的mentality似乎從來都未把自己當成是面向所有觀眾的電視台。

不是TVB的敵人我們就要撐的，誰也難保它只是另一個未成形或不入流的TVB，單單看這《 全民造星》的思維，大概也是和TVB一脈相承的吧？

只可以讚美不可以批評？

你食屎就差唔多

收聲啦臭鳩五毛

放長雙眼睇中囯制造2025 消滅美國啦

呢啲先似做比香港人睇，香港人中意睇人仆街

Viu嘅同事你地好

大部份批評都係合理

叫醒啲發緊夢既人有咩問題？

樓主係咪參賽者

食得鹹魚抵得渴啦。

樓主嬲嬲豬，係咪無諗過會咁樣上電視被人批評？

法國部分連登仔批評同侮辱都唔識分

Too long ng read
但個旁白好多時都講咗我心目中既說話

個女監製講嘢其實唔係好苛刻姐 其實都係想幫參賽者
唔通明知表演得肉酸仲繼續叫啲參賽者表演咩
比啲意見叫佢地改其實無乜嘢

不過成個節目唔鍾意安安姐 成日插敵英文落啲評語度 之後又要講返個英文嘅中文出黎
同埋成日轉燈整話題出黎

作呢篇文既人係參賽者

"當然，撇開陰謀論，這個節目本身也是一個十足的文化現象，它或許折射出一種香港獨有的社會心理，鍾意睇人仆街是一個經子華神認證的香港特色，而這種特色反映在一個偶像育成節目之中竟出現了這麼有趣的twist。"

邊個參賽者咁大怨氣

比人踩兩句都承受唔到
不如返屋企喇
個世界唔係你玩嫁 小朋友

D評判邊到講得唔合理？
除左有一兩個好似係內定入圍，不過都比其他導師屌左啦

有時真話係難聽d嘅
所以個節目應該個個表演完都話要讚唱得好好 跳得好好 全部人5藍燈 然後一齊bbq happy ending

上得去預咗

樓主係參賽者之一

「子華神」
「就好似TVB當年叫吳業坤做一隻棋子那樣」

又一個 TVB本命 既電視觀眾

尋找仆街的故事，做得無錯呀

我覺得批評的內容無乜問題
但參賽者質素真係太差
一百個真係太多

綜藝節目就係咁
香港人(or 任何人)鐘意睇人折墮 被瘀 串
同以前陳百祥做既戲一樣 懶醒 扮勁 最後輸左 呢d 睇人仆街最開心既不素從來都多人睇

余安安我真係唔知佢有咩資格評
可能佢真係好勁

樓主輸唔起就唔好學人參加啦

唔知佢想講乜嘢
有咩TWIST呀?

其實除咗旁白啲稿賤少少，
我真係唔覺得成個節目有咩問題
就算真係出醜，啲人都冇話恥笑
最多都係靜晒咁

洗唔洗幫個參賽者打埋飛機呀？

樓主轉貼都俾人屌

恥笑先有 Noise,
有 Noise 先會有人睇
太正面有鬼人睇咩 ?!
我覺得未夠賤, 可以再入肉 d

兒登唔係浪得虛名

死撚開啦
咁廚神Gordon Ramsay係咪要食屎呀又？

冇睇過Hell’s kitchen?
咁又係你呢D只係睇cctvb既垃圾眼光係淺窄D

兒登仔從來都係跟風向留言㗎啦
好多都冇獨立思考能力

垃圾節目

睇過兩集，咁老實有啲真係好撚騎呢

睇過Hell’s kitchen就叫眼光遠大

viutv本身就係垃圾黎。係得班連登仔睇

屈毛黨出現

湯家驊：一些政客理屈詞窮時，便指對方「你投共！」